你地覺得快樂係咪零和遊戲

我地嘅世界主流價值觀認為唔係。好多所謂雙贏、各取所需嘅觀念正正係令我地覺得只要大家肯配合，大家可以齊齊開心。但現實生活係咪真係咁？兩個人雙嬴會唔會係將快樂建築在第三個人身上？

有避孕嘅性行為嘅能夠為所有參與者製造快樂嘅

有機會係，但打飛機=自己開心咁冇人輸

未必
如果你有1000萬蚊
有個乞兒有10蚊
你比10萬蚊個乞兒
佢錢會多左1萬倍，你錢只少左1%
如果用錢做快樂嘅proxy
整個系統快樂值會加左1萬倍
功利主義下嘅快樂/幸福應該唔係零和

我自己係房打飛機
冇人會因此唔快樂

其實係負和
生存嘅本質就係為左minimize suffering而互相競爭
自然世界係indifferent to life, 所以inaction嘅結果係死亡

樓上話safe sex係雙贏 其實你屌條女 輸嘅係 如果你唔存在 條女嘅next best choice

你打機消耗電力 你唔存在嘅話 有其他人會better off

用手打咋

高潮果刻嘅你贏 聖人模式眼瞓嘅你輸

屌睇漏左隻字 睇#10

咁你打飛機消耗自己體力、打到陽痿，你自己都會唔快樂

我呼吸感覺舒服又快樂
又令我屋企個植物有二氧化碳做光合作用
從而往後再製造更多氧氣

carbon cycle已經失衡 你製造嘅每一啖CO2都contribute緊全球暖化

但我吸到一口氣比起其他生命承受痛苦並唔對等
所以已經唔係零和

你呼吸個例子係argue緊啲咩?
我係講緊無正和 ie無win-win

我win 其他生物都win

咁你要搵到一個例子係 你win 而唔影響所有其他嘢
無可能搵到一個大家都同意嘅方法去compare utility或者比較快樂同痛苦 eg你覺得唔對等 點prove?

咁我自己屋企純粹幻想同女神扑野
然後諗完覺得好開心好滿足

呢個得唔得

如果係你 given你被帽 你prefer知定唔知? 我會寧願知
咁姐係 對女神or佢條仔嚟講
你唔j佢 > 知你j佢 > 唔知你j佢
所以女神or佢條仔有損失

咁電腦的發明，細菌的發現
係咪零和遊戲
定係 all win

男人唔舒服

可避孕之餘
仲要唔會帶來傳染病先
所有參與者開心
但人類就好難延續下一代

安全駕駛：大家開心
炒車：大家傷心

已秒左樓主的零和觀

佢會話你令到想炒車死嘅人冇得死

炒車車房開心車廠開心

句野一有人死就唔得
會話死左人就多左資源分比生存緊嘅人

因為人係有無限立場無限諗法
所以你地諗個「事件A」出黎
佢地就可以話咁 對唔想「事件A」發生嘅人唔快樂

而呢個唔想「事件A」發生嘅人
佢地唔洗去證明真係有人咁諗

於是「對唔想事件A發生嘅人係唔快樂」成為百搭句
有冇人想試下挑戰

九唔撚搭八，［諗下女神開心］已經係一套完整既動作，你又加［話比女神+（佢條仔）聽］ 後者已經係性騷擾啦。

打個J呢啲自娛行為你又加打到陽萎。

我無話女神話俾條仔聽
我係話 由一個知情嘅第三者角度睇 佢會得出呢個結論(女神有損失)
咁當然 實際上佢係唔知 所以我先問一開始條問題
有無清楚啲?

係 無錯
我諗起一個好sad嘅例子
首先我令到全世界憎我 然後我自殺 從而令全世界快樂
有套類似嘅戲叫 sleep tight

閣下既logic都唔夠嚴謹你根本就唔應該問呢條問題，呢個thread既命題係話全部快樂係零和遊戲

我搵到一樣野唔係就推翻呢個命題

無論用點樣既形式流出資訊，呢件事已經異同於我獨立自閉地自娛呢件事，打個j你仲要假定比1至n咁多人知呢個問題係無意義既。

因為唔比人知呢個probi係極有可能發生。

所以全部快樂係零和遊戲呢個命題已經不成立

被帽後想知情與否係preference問題，如同買股票保守定進取。事件既期望值唔一定要正，所以你又問左條唔關事既問題

唔洗攻擊我logic能力嘅 大家討論下for fun

你同我focus唔同 我睇緊樓主最後果句
係咪所有雙贏都有第三者輸.
我argue緊 係, 無win-win
而樓上位巴打想argue有 win-win

我唔係話有任何人會知道你打j 我係話就算所有人都唔知 喺事實嘅角度睇 女神就係有損失
如果你只係喺每個角色嘅角度出發睇 所以話無人知所以無人損失
就等如你戴帽但係你唔知 所以你無戴帽

所以咪話你logic唔嚴謹，女神有損失係你定義
，被咩人幻想，同佢接唔接受成為人既性幻想對象從以正定負已經唔知，姐係你個prove已經有漏洞

再簡單啲，自娛係間無人既房唱首自己鍾意既歌，你又要假定有1-n個人聽到覺得唔好聽？

Extend到兩個人69，3p都開心你又要搵其他人介入？

唔涉及系統既野你加入去冇意思，係咪下下都全球人投票支持定反對多先決定到開心值？

我又諗到個
如果我同個朋友都好鐘意聖誕節
聖誕節前我同朋友傾一齊去邊玩
傾到大家都好開心
呢件事應該win-win冇人有損失

同佢一齊傾 開心過我自己一個ff

我唔係哲學撚，邏輯力唔強。不過我講嘅快樂唔係一時之快，例如打丁好high，而係人生得到滿足而生嘅快樂。

純粹既快樂唔係
Eg 成功感 滿足感

奢侈既快樂就係
Eg 消耗性質既快樂 例如飲酒 shopping 玩到癲

所以扑野係純粹既快樂 因為刺激多巴胺 但過量既刺激會就會變成奢侈

問題係外表唔好嘅人同人仆野係對方嘅損失

上面應該好多人唔明咩叫零和
零和唔係單單指有人贏就有人輸咁簡單
零和嘅定義係更嚴謹
要求系統內的總快樂值要保證不變
就好似冇莊家嘅賭枱上
落注後，開牌前
賭注係唔會變，net gain and net lost = 0
開牌結果只係影響參與者嘅賭注分配
所有參與者加埋嘅錢一定要不變(constant benefit)

所以只要證明快樂(utility),
係系統內有改變(被創造/被銷除)
就可以推翻個命題

姐係雙贏(++) net increase
雙輸(--) net decrease
或有贏有輸但utility 有變

雙贏例子最簡單咪diminishing marginal utility
例如
我只識種大米
你只識種番茄

我用食唔哂嘅米換你食唔晒嘅番茄
大家開心，utility 就咁被創造
所以咪非零和囉

稅務系統，能者多付原理都係一樣

如果快樂係zero sum, 必然出現係競爭
唔會有合作(trading, financing... )

當你生活得好輕鬆即係有人代替你受苦

另外，功利主義者
就係研究點先可以將一個系統(社會)
用資源分配
或者政策制定
去maximize utility
如果utility 係zero sum
就根本冇可能最大化一樣係常數嘅東西

如果你一條毒撚俾成班同學笑，同只俾一個人笑。
咁你俾一個人嘅歡笑絕對少過俾全班人嘅嘅歡笑。

雖然你條毒撚係會受苦，但全班整體開心指數就會上升

結論就係你條毒撚快撚啲做柒事俾人笑啦

你確定俾一個人笑同俾成班笑係一樣咁唔開心？

Trade 表面上係雙贏，但仲有好多野我地冇考慮。例如兩國交易令兩國變強，但會威脅第三國，不斷貿易會導致部分人富起來，可能會因運輸做成環境問題

俾成班人笑的確會比較唔開心，但因為marginal utility，所以俾越多人笑嘅唔開心絕對唔係直線關係。

但笑鳩條毒撚嘅人，本來冇得笑到變咗有得笑就好大分別。

結論就會快啲做柒野俾人笑

現實係開頭笑人果幾個會過癮D，之後陪笑嘅其實唔係咁特別開心

仲有係俾人笑果個心理陰影可能會好多年，但笑人果D唔會留咁耐

我用個例子答你﹕好似劉馬車條柒頭，本身應該係係班上面俾人笑到七彩嘅岸鳩仔，但佢將岸鳩法發大，廣傳柒癲岸，令好多人，多咗娛樂。
所以俾少數嘅人笑，同俾多數嘅人笑已經有分別，除時仲有錢賺添。

利申﹕冇留意條柒頭，但佢可以令我都知條岸鳩嘅存在，佢都算成功，係岸鳩方面